<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>go on code with satriyop</title>
    <link>http://satriyop.github.io/categories/go/</link>
    <description>Recent content in go on code with satriyop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 May 2020 16:55:13 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://satriyop.github.io/categories/go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OOP : Message Passing di Go</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/oop-message-passing-go/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 16:55:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/oop-message-passing-go/</guid>
      <description>Definisi dari secara singkat dari Message Passing adalah mengirimkan message ke object, dan menyerahkan kendalinya ke object tersebut. Dalam pemgrograman berorientasi Object hal ini bisa diartikan juga, bahwa consumer hanya bisa melakukan request terhadap sebuah service, tapi bagaimana service tersebut diimplementasikan akan diserahkan kepada object itu sendiri.
Pendektatan yang bisa digunakan dalam melakukan message passing adalah dengan menggunakan :
 Interface Channel  Interface type PaymentOption interface { ProcessPayment(float32) bool } type CashAccount struct {} func (c *CashAccount) ProcessPayment(amount float32) bool {.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OOP : Encapsulation di Go</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/oop-encapsulation-go/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:09:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/oop-encapsulation-go/</guid>
      <description>Salah satu filosofi dalam pemrograman berorientasi object adalah bahwa consumer (dalam Go, bisa diartikan package lain yang ingin berinteraksi dengan package kita) tidak boleh terlalu banyak tahu tentang detil object yang akan di-consume/dipanggil.
Hal ini bisa diselesaikan dengan 2 hal secara umum yaitu Encapsulation dan Message Passing, kita bahas dahulu tentang encapsulation.
Dalam hal encapsulation berarti consumer dapat meminta/memanggil sebuah service (biasanya dalam bentuk method) pada object yang di-consume-nya, tanpa perlu tahu detail bagaimana service tersebut diimplementasikan (logika dan struktur datanya).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Init Func di Go</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/init-func-go/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 02:10:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/init-func-go/</guid>
      <description>Salah satu nama fungsi yang spesial di Go adalah init. Seperti namanya, kita bisa menebak bahwa fungsi dari func init ini adalah untuk melakukan sebuah inisiasi dari value-value tertentu yang dibutuhkan oleh package main.
Sebelum membahas tentang detil func init, alur dari eksekusi sebuah package main.
 Inisiasi dari package main Pemanggilan func main  Pada tahap pertama, yaitu iniasi package main hal-hal berikut secara berurutan akan dilakukan :
 Apabila ada package lain yang di-import, maka package tersebut akan diinisiasi terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Secure Cookie di Go</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/secure-cookie/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 02:37:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/secure-cookie/</guid>
      <description>Seperti postingan tentang cookie sebelumnya, bahwa cookie adalah salah satu teknologi yang cukup rentan digunakan dalam hal komunikasi antara browser dan server, apalagi bila dipakai cookie tersebut dipakai untuk menyimpan data-data yang cukup sensitif seperti data otentikasi user atau yang lainnya.
Meskipun begitu, tentu tidak bijak juga bila kita membiarkan cookie dengan tingkat keamanan yang apa adanya, meskipun tidak digunakan untuk menyimpan data sensitif. Salah satu cara untuk meningkatkan keamanan data di cookie adalah dengan menerapkan secure cookie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fileserver Go</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/fileserver-go/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:54:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/fileserver-go/</guid>
      <description>Membuat fileserver dengan Go, adalah urusan sepotong kue. Pustaka standar dari Go, yaitu net/http menyediakan fasilitas ini sebagai salah satu Handler yang bisa kita gunakan untuk melayani request http dan melayani konten dari file system OS yang dipakai.
Berikut di bawah adalah contoh sangat sederhana dari membuat file server di Go
func main() { fmt.Println(&amp;quot;File server on Go&amp;quot;) // directory yang akan dipakai fileserver dir := http.Dir(&amp;quot;/&amp;quot;) // buat handler untuk serving konten di file system fileServer := http.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cookie Di Go</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/cookie-di-go/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 01:10:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/cookie-di-go/</guid>
      <description>Sering kita mendengar tentang cookie ketika membaca artikel tentang pemrograman web. Bila kita mengetikkan cookie saja di mesin pencari google, maka yang didapatkan tentu saja informasi tentang dunia per-kue-an yang mengundang rasa lapar. Tapi hasil pencarian ini akan sama sekali berbeda ketika kita ganti kata kunci pencarian kita menjadi &amp;ldquo;cookie http&amp;rdquo;. Salah satu referensi dari cookie yang akan kita bahas adalah dari mozilla, yang bisa dibaca di sini.
Terlepas dari kontroversi dari cookie, terutama yang menyangkut privacy yang bisa dibaca di sini, cookie tetaplah menjadi elemen yang fundamental dalam membangun aplikasi berbasis web/http.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perkenalan Pustaka *net/http* di Go</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/intro-go-http/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 22:49:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/intro-go-http/</guid>
      <description>Bahasa pemrograman modern biasanya sudah menyediakan fitur server (biasanya web/http server) sebagai pustaka standar, begitupun dengan Go.
Untuk membangun sebuah server dengan Go, yang akan menangani (handle) komunikasi dengan protokol HTTP, kita bisa menggunakan pustaka net/http. Sebelum berusaha membuat program dengan basis komunikasi HTTP, ada baiknya pembaca mempelajari dahulu informasi detil tentang protokol ini di sini.
Sebagai sebuah penyederhanaan, pada dasarnya komunikasi HTTP akan melibatkan dua jenis message sebagai sarana komunikasi, yaitu request dan response.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go Docker Sandbox</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/go-docker-sandbox/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 02:52:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/go-docker-sandbox/</guid>
      <description>Melanjutkan Proof of Concept dari artikel sebelumnya. Kali ini kita coba memanggil process dari pemanggilan container docker dengan menggunakan Go.
Fungsi yang akan menjalankan container secara otomatis akan seperti ini :
func startDocker() { fmt.Println(&amp;quot;going to run code in docker, please wait...&amp;quot;) cmd := exec.Command(&amp;quot;bash&amp;quot;, &amp;quot;-c&amp;quot;, &amp;quot;docker run -w /app --rm --volumes-from phpcontainer php:7.4-alpine php test.php&amp;quot;) var out bytes.Buffer cmd.Stdout = &amp;amp;out err := cmd.Run() check(err) fmt.Println(out.String()) }  Di sini kita menggunakan exec, supaya bisa memanggil proses eksternal (Docker dalam hal ini) dan menyambungkan stdout dari container ke dalam Go dan mendisplaynya di terminal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>