<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>go on code with satriyop</title>
    <link>http://satriyop.github.io/tags/go/</link>
    <description>Recent content in go on code with satriyop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Apr 2020 22:49:28 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://satriyop.github.io/tags/go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Perkenalan Pustaka *net/http* di Go</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/intro-go-http/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 22:49:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/intro-go-http/</guid>
      <description>Bahasa pemrograman modern biasanya sudah menyediakan fitur server (biasanya web/http server) sebagai pustaka standar, begitupun dengan Go.
Untuk membangun sebuah server dengan Go, yang akan menangani (handle) komunikasi dengan protokol HTTP, kita bisa menggunakan pustaka net/http. Sebelum berusaha membuat program dengan basis komunikasi HTTP, ada baiknya pembaca mempelajari dahulu informasi detil tentang protokol ini di sini.
Sebagai sebuah penyederhanaan, pada dasarnya komunikasi HTTP akan melibatkan dua jenis message sebagai sarana komunikasi, yaitu request dan response.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go Docker Sandbox</title>
      <link>http://satriyop.github.io/post/go-docker-sandbox/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 02:52:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://satriyop.github.io/post/go-docker-sandbox/</guid>
      <description>Melanjutkan Proof of Concept dari artikel sebelumnya. Kali ini kita coba memanggil process dari pemanggilan container docker dengan menggunakan Go.
Fungsi yang akan menjalankan container secara otomatis akan seperti ini :
func startDocker() { fmt.Println(&amp;quot;going to run code in docker, please wait...&amp;quot;) cmd := exec.Command(&amp;quot;bash&amp;quot;, &amp;quot;-c&amp;quot;, &amp;quot;docker run -w /app --rm --volumes-from phpcontainer php:7.4-alpine php test.php&amp;quot;) var out bytes.Buffer cmd.Stdout = &amp;amp;out err := cmd.Run() check(err) fmt.Println(out.String()) }  Di sini kita menggunakan exec, supaya bisa memanggil proses eksternal (Docker dalam hal ini) dan menyambungkan stdout dari container ke dalam Go dan mendisplaynya di terminal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>